#####################################
###### GUÍA INSTALACIÓN UBUNTU ######
#####################################

Este documento es una guía de instalación y configuración de Dockers para las prácticas de laboratorio de TCGI.

--------------------------------------------------------------------------

Requerimientos:
- Instalación de sudo
- Instalación de docker
- Creación de un perfil en gnome-terminal (si es el emulador de terminal que se quiere usar)

####### INSTALACIÓN DE DOCKER #######
Si no tienes instalado DOCKER aún:

sudo apt update
sudo apt upgrade
# Instalar requisitos previos
sudo apt-get install curl apt-transport-https ca-certificates software-properties-common
# Agregar repositorios de Docker
curl -fsSL https://download.docker.com/linux/ubuntu/gpg | sudo apt-key add -
sudo add-apt-repository "deb [arch=amd64] https://download.docker.com/linux/ubuntu $(lsb_release -cs) stable"
sudo apt update
# Instalar Docker
sudo apt install docker-ce
# Puedes comprobar el estado de Docker
sudo systemctl status docker

### CREACIÓN DE UN PERFIL EN GNOME-TERMINAL ###
Para crear un perfil con gnome-terminal se debe hacer manualmente. En la pestaña superior con el emulador abierto.
/preferencias/perfiles/+
Recordar que se debe crear con el nombre 'simtools' ya que será el nombre que se usará al llamar: gnome-terminal --profile simtools ..... desde el comando simctl
Nota: De esta forma se está creando un perfil para un usr.
      Si se usa el comando simctl con sudo, se cogerá de entre los perfiles de root (y por lo tanto no lo encontrará, usando por lo tanto el perfil predeterminado.

--------------------------------------------------------------------------

Instalación de la imagen simctl y configuración:
#Aquí se deberá cambiar git clone por el servidor de la upc

Una vez descargado y dentro de la carpeta...
# Copiar el script de instalación y dar permisos de ejecución
sudo cp simtools_install /usr/local/bin/
sudo chmod +x /usr/local/bin/simtools_install
# Antes de ejecutar el script de instalación, asegurarse que hay conexión a internet y batería suficiente ya que puede tardar bastante.
simtools_install
# Una vez haya terminado la instalación, se puede comprobar ejecutando...
simctl
# ...que devolverá el usage de simctl ejecutado dentro del contenedor.
